export default Dpt10 = [
    {
        question: "1. అయస్కాంత క్షేత్ర ప్రేరణ యొక్క S.I. ప్రమాణం",
        options: ["A) టెస్లా",
            "B) వెబర్",
            "C) వెబర్/మీ",
            "D) వెబర్.మీ"],
        correct_option: "A) టెస్లా"
    },



    {
        question: "2. జనరేటరులోని తీగచుట్ట ఏ కోణంలో తిరిగినపుడు గరిష్ట ప్రేరిత విద్యుచ్ఛాలక బలం ఏర్పడుతుంది?",
        options: ["A) 180°",
            "B) 90°",
            "C) 2800",
            "D) B మరియు C"],
        correct_option: "D) B మరియు C"
    },

    {
        question: "3. విద్యుదయస్కాంత వర్ణపటంలో దృశ్యకాంతితో పాటు అదృశ్యకాంతి అయిన X – కిరణాలు, γ – కిరణాలు, I.R, U.V కిరణాలు, మైక్రోతరంగాలు మరియు రేడియో తరంగాలుంటాయి. వీటిలో తరంగదైర్ఘ్యం అధికంగా గల తరంగాలు ",
        options: ["A) γ – కిరణాలు",
            "B) U.V. కిరణాలు",
            "C) I.R",
            "D) రేడియో తరంగాలు"],
        correct_option: "D) రేడియో తరంగాలు"
    },
    {
        question: "4. విద్యుత్ ను ఉత్పత్తి చేసే సాధనము",
        options: ["A) అమ్మీటర్",
            "B) ఓల్ట్ మీటర్",
            "C) జనరేటర్",
            "D) గాల్వనోమీటర్"],
        correct_option: "C) జనరేటర్"
    },
    {
        question: "5. క్రింది వానిలో యాంత్రిక శక్తిని విద్యుత్ శక్తిగా మార్చు పరికరం",
        options: ["A) విద్యుత్ జనరేటర్",
            "B) విద్యుత్ మోటరు",
            "C) బ్యాటరీ",
            "D) ఎలక్ట్రిక్ స్విచ్"],
        correct_option: "A) విద్యుత్ జనరేటర్"
    },

    {
        question: "6. కిందివాటిలో విద్యుత్ అయస్కాంత ప్రేరణ నియమంపై ఆధారపడి పనిచేసే విద్యుత్ సాధనం",
        options: ["A) విద్యుత్ ఫ్యాన్",
            "B) విద్యుత్ బల్బ్",
            "C) విద్యుత్ కుక్కర్",
            "D) L.E.D."],
        correct_option: "A) విద్యుత్ ఫ్యాన్"
    },
    {
        question: "7. విద్యుత్ ఘటం యొక్క (EMF) ను గుర్తించుటకు వాడే పరికరం",
        options: ["A) ఓల్ట్ మీటర్",
            "B) అమ్మీటర్",
            "C) గాల్వనోమీటర్",
            "D) టెస్టర్"],
        correct_option: "A) ఓల్ట్ మీటర్"
    },


    {
        question: "8. నిత్యజీవితంలో విద్యుత్ శక్తిని యాంత్రిక శక్తిగా మార్చే సాధనం",
        options: ["A) విద్యుత్ బల్బ్",
            "B) విద్యుత్ మోటర్",
            "C) జనరేటర్",
            "D) ఇండక్షన్ స్టవ్"],
        correct_option: "C) జనరేటర్"
    },
    {
        question: "9. క్రింది వానిలో ఫారడే విద్యుత్ అయస్కాంత ప్రేరణ నియమాన్ని అనుసరించనిది ",
        options: ["A) ATM కార్డు",
            "B) ఇండక్షన్ స్టవ్",
            "C) టేప్ రికార్డర్",
            "D) ఇస్త్రీ పెట్టె"],
        correct_option: "B) ఇండక్షన్ స్టవ్"
    },


    {
        question: "10. ఎలక్ట్రిక్ జనరేటర్ …….. శక్తిని …….. శక్తిగా మారుస్తుంది.",
        options: ["A) యాంత్రిక, విద్యుత్",
            "B) విద్యుత్, యాంత్రిక",
            "C) కాంతి, విద్యుత్",
            "D) విద్యుత్, కాంతి "],
        correct_option: "A) యాంత్రిక, విద్యుత్"
    },


    {
        question: "11. “తీగచుట్టల అభివాహ మార్పు వ్యతిరేక దిశలో ప్రేరణ విద్యుత్ ప్రవాహం ఉంటుంది.” దీనినే …. అంటాం.",
        options: ["A) VSEPR సిద్ధాంతం",
            "B) లెంజ్ నియమం",
            "C) ఫారడే నియమం",
            "D) ఓమ్ నియమం"],
        correct_option: "B) లెంజ్ నియమం"
    },



    {
        question: "12. అయస్కాంత అభివాహానికి SI ప్రమాణం",
        options: ["A) వెబర్",
            "B) వోల్ట్",
            "C) ఆంపియర్",
            "D) కూలుంట్"],
        correct_option: "A) వెబర్"
    },
]